\begin{exoApp}{20}{1}[\'Equivalence et négligeabilié]
	\label{\formatexo{10}}
\'Etudier la convergence des séries de terme général $u_n$:
\begin{tasks}(3)
\task $u_n=\dfrac{n+3}{n^3+n+2}$
\task $u_n=\dfrac{1}{2^n+3}$
\task $u_n=\dfrac{n^2+n+1}{2^n}$
\task $u_n=\dfrac{n^3-6n^2+n-12}{2^n}$
\task $u_n=\dfrac{-n+3}{n^4+1}$
\task $u_n=(-1)^n \eu{-3n}$
\end{tasks}
\end{exoApp}

\begin{correction}
	On va raisonner par équivalence ou négligeabilité. 
	
\begin{attention}
	Attention, il faut que les suites soient à termes positifs.
\end{attention}
	
\begin{enumerate}
	\item $u_n\equi \frac{n}{n^3}=\frac{1}{n^2}$. Les suites sont à termes positifs, et la série $\sum \frac{1}{n^2}$ converge (série de Riemann avec $2>1$). Par théorème d'équivalence de suites à termes positifs, la série $\sum u_n$ converge.
	\item De la même manière, $u_n\equi \frac{1}{2^n}=\left(\frac12\right)^n$. La série $\sum \left(\frac12\right)^n$ converge (série géométrique, avec $-1<\frac12<1$). Les suites étant à termes positifs, par le même théorème d'équivalence, on en déduit que $\sum u_n$ converge.
	\item A nouveau, $u_n\sim \frac{n^2}{2^n}=n^2\left(\frac12\right)^n$. Cette dernière série converge (série géométrique dérivée seconde, avec $-1<\frac12<1$), et les suites sont à termes positifs. Par théorème d'équivalence, $\sum u_n$ converge.
	\item La suite $(u_n)$ n'est pas toujours à termes positifs, mais $n^3-6n^2+n-12$ tend vers $+\infty$, donc sera positif à partir d'un certain rang. La suite $(u_n)$ est donc positive à partir d'un certain rang. De plus \[ u_n\sim \frac{n^3}{2^n} \]
	Cela ne fait pas partie des séries usuelles. En revanche, on constate que $\ds{\frac{n^3}{2^n}= \petito{\frac{1}{n^2}}}$. En effet : \[ \frac{\frac{n^3}{2^n}}{\frac{1}{n^2}} = \frac{n^5}{2^n} \tendversen{n\to+\infty} 0 \text{ par croissances comparées} \]
	La série $\sum \frac{1}{n^2}$ converge (Riemann avec $2>1$). Par théorème de négligeabilité de séries à termes positifs, la série $\sum \frac{n^3}{2^n}$ converge également. Finalement, par théorème d'équivalence, la série $\sum u_n$ converge.
	\item La suite $(u_n)$ est négative pour $n\geq 3$. On passe à la convergence absolue :
	\[ \left | \frac{-n+3}{n^4+1}\right| \equi \frac{n}{n^4}=\frac{1}{n^3} \]
	La série $\sum \frac{1}{n^3}$ converge (Riemann avec $3>1$). Donc la série $\sum |u_n|$ converge par théorème d'équivalence de suites à termes positifs. Par théorème, la série $\sum u_n$ converge également.
	\item La suite $(u_n)$ n'est pas de signe constant. On a $|u_n|=\eu{-3n}$, ce qu'on peut écrire :
	\[ |u_n| = \left( \eu{-3}\right)^n \]
	La série de terme général $\sum \left(\eu{-3}\right)^n$ converge (série géométrique, avec $-1<\eu{-3}<1$). Par théorème d'équivalence, $\sum |u_n|$ converge, et donc $\sum u_n$ converge.
\end{enumerate}

\end{correction}
